**2973. – Teucrium pseudochamaepitys** L. – Plante vivace de 20-50 cm, ligneuse à la base, à tiges herbacées, dressées, simples, velues, très fouillées ; feuilles velues, pétiolées, divisées en 3-5 lanières linéaires, mucronées, entières, roulées par les bords, les florales supérieures plus courtes que les fleurs ; fleurs blanches ou rosées, grandes, pédonculées, 2 par verticille, en longue grappe lâche presque unilatérale ; //calice glanduleux-pubérulent, en cloche, non bossu à la base, à dents égales, lancéolées en alêne, bien plus longues que le tube ; corolle à lobe médian velu sur le dos ; étamines très saillantes.//
Côteaux secs du littoral de la Provence : Bouches-du-Rhône, Var. – Espagne et Portugal ; Algérie et Tunisie. = Mai-septembre.